支那公廁衛生紙 刷臉才能抽

智慧型手機臉部辨識技術已十分普遍，中國大陸更是把臉部辨識科技應用到一般日常生活上，最有名的就是北京天壇為遏止公廁的衛生紙常常不翼而飛，推出「臉部辨識衛生紙機」一炮而紅，遊客須刷臉才能拿取60公分長的衛生紙，且須等9分鐘後同一人才能再次抽紙。

自2007年北京天壇公園提供免費衛生紙開始，就出現常常被人整個拿走的情況，甚至工作人員剛將衛生紙擺到架上，一分鐘內便沒了蹤影，讓其他如廁的人無紙可用，欲哭無淚。北京天壇公園於前年3月出了「終極神器」-臉部辨識衛生紙機。

這台「臉部辨識衛生紙機」的作業方式很簡單：使用者需摘下墨鏡和帽子，站在特定辨識區前透過螢幕辨識臉部。成功辨識後，機器會自動出紙。根據普通人如廁用紙標準，設定紙長約60公分，並由單層紙改為雙層紙。使用時，人的臉部會被鏡頭記住，同一個人每隔九分鐘取一次紙。

有網友調侃：「衛生紙得來不易，擦拭需珍惜」，有人則質疑，「這點紙不夠啊，為了多拿點，我得站在機器前半小時！」但該機器使用後，成功使衛生紙的用量減少，天壇公園的日均用紙量下降了兩成。

經過兩年的推廣，現在北到哈爾濱火車站，南到廣州的公園，大陸許多地方的公廁都用上「臉部辨識衛生紙機」。

隨著「人臉辨識衛生紙機」名氣愈來愈大，還有不少民眾專門到裝有人臉辨識機的公廁體驗。而大陸網路上更有業者推廣這款機器，平均售價為一台人民幣6,500元（約新台幣3萬元）。

大陸成都一家生產人臉辨識衛生紙機的業者表示，取紙的時間可以彈性設定，基本上是一個人在15分鐘之內最多取三次紙，25分鐘後機器自動消除用戶資訊，用戶可以再次申請取紙，每次吐紙的長度也可以設定，範圍為10公分至100公分。

成都繞城高速公路的休息站安裝了50多台這種取紙機。據統計，用紙量從一星期的22卷降至一星期七卷，節省三分之二以上，效果十分明顯。

此外，人臉辨識衛生紙機設備帶有定時自動消毒功能，根據取紙頻繁程度自動開啟紫外線殺菌功能；設備可以設置手動取紙模式，適用於兒童等身高不夠的使用者，一般情況下安裝高度在1.3米至1.35米左右，女廁稍低，男廁稍高；設備還配有掃碼取紙選項，也可以在大螢幕上播放廣告等，讓業者有額外收入。

目前產品已在四川部份風景區、博物館、公共廁所以及鄭州、深圳、湖南、湖北等地使用。

支那人就是要管

監躉的生活

連密去公安
可能捉通緝犯勁過張學友演唱會

1984..........

直接引入psycho pass個系統算啦

就黎尿兜都整埋 JJ識別系統：

企前啲啦！撚樣！
痾出界啦！

第日會唔會社會信用唔夠連廁紙都唔俾

去門口賣面具

手機cap定幾個fd嘅相先